Detecting which key was pressed:
To know which key was pressed, we have to check the event.key variable corresponds to which pygame keys. For example, the pygame key for the letter “A” is “K_a” then we will compare event.Key with K a and if it comes to be same that means the key “A” was pressed.

 

The various keyboard key and corresponding pygame keys are:

pygamekey	Description
K_BACKSPACE	backspace
K_TAB	tab
K_CLEAR	clear
K_RETURN	return
K_PAUSE	pause
K_ESCAPE	escape
K_SPACE	space
K_EXCLAIM	exclaim
K_HASH	hash
K_QUOTEDBL	quotedbl
K_DOLLAR	dollar
K_AMPERSAND	ampersand
K_QUOTE	quote
K_LEFTPAREN	left parenthesis
K_RIGHTPAREN	right parenthesis
K_ASTERISK	asterisk
K_PLUS	plus sign
K_COMMA	comma
K_MINUS	 minus sign
K_PERIOD 	period
K_SLASH	forward slash
K_0 	0
K_1	1
K_2	2
K_3	3
K_4	4
K_5	5
K_6	6
K_7	7
K_8	8
K_9	9
K_COLON	colon
K_SEMICOLON	semicolon
K_LESS	less-than sign
K_EQUALS	equals sign
K_GREATER	greater-than sign
K_QUESTION 	question mark
K_AT	at
K_LEFTBRACKET	left bracket
K_BACKSLASH 	backslash
K_RIGHTBRACKET  	right bracket
K_CARET	caret
K_UNDERSCORE	underscore
K_BACKQUOTE	grave
K_a,b,c…….z	A to Z Alphabet
K_DELETE	delete
K_KP0, K_KP1, K_KP2….K_KP9	keypad 0 to 9
K_KP_PERIOD	keypad period
K_KP_DIVIDE	keypad divide
K_KP_MULTIPLY	keypad multiply
K_KP_MINUS	keypad minus
K_KP_PLUS  	keypad plus
K_KP_ENTER	keypad enter
K_KP_EQUALS	keypad equals
K_UP	up arrow
K_DOWN	down arrow
K_RIGHT 	right arrow
K_LEFT  	Left arrow
K_INSERT	Insert
K_HOME	Home
K_END	End
K_PAGEUP 	Page Up
K_PAGEDOWN  	Page Down
K_F1, K_F2, K_F3……K_F15	F1 to F15
K_NUMLOCK	Numlock
K_CAPSLOCK	Capsloack
K_SCROLLOCK	Scrollock
K_RSHIFT	Right shift
K_LSHIFT	Left shift
K_RCTRL	right control
K_LCTRL	Left control
K_RALT 	Right alt
K_LALT 	Left alt
K_RMETA	right meta
K_LMETA 	left meta
K_LSUPER	left Windows key
K_RSUPER 	right Windows key
K_MODE	mode shift
K_HELP	Help
K_PRINT	Print Screen
K_SYSREQ	sysrq
K_BREAK	Break
K_MENU	Menu
K_POWER	Power
K_EURO	Euro
 


For example, let’s create a code to check if key “A” or “J” or “P” or “M” was pressed or not. The code for checking will be: 

# importing pygame module
import pygame
 
# importing sys module
import sys
 
# initialising pygame
pygame.init()

# creating display
display = pygame.display.set_mode((300, 300))
 
# creating a running loop
while True:
       
    # creating a loop to check events that
    # are occurring
    for event in pygame.event.get():
        if event.type == pygame.QUIT:
            pygame.quit()
            sys.exit()
         
        # checking if keydown event happened or not
        if event.type == pygame.KEYDOWN:
               
            # checking if key "A" was pressed
            if event.key == pygame.K_a:
                print("Key A has been pressed")
               
            # checking if key "J" was pressed
            if event.key == pygame.K_j:
                print("Key J has been pressed")
               
            # checking if key "P" was pressed
            if event.key == pygame.K_p:
                print("Key P has been pressed")
             
            # checking if key "M" was pressed
            if event.key == pygame.K_m:
                print("Key M has been pressed")